【符合國情】內銀因「逃廢債」損失過千億人幣 中銀監終出手整治

內地傳媒報道指，由於過去五年內地銀行被走數高達1,000億元（人民幣‧下同），涉及700多間企業，內銀稱之為「逃廢債」。有指中國銀協將向國務院滙報，並就相關問題展開調查，而中銀監亦會訂立新制度通知，打擊逃廢債。

中國銀協公佈，逃廢債來自28個省份，其中北京、廣東及山東最嚴重，涉及700多間企業，高達1,000億債權化為烏有。當中北京自08年以來未執行的逃廢債達32億元。

中國銀協表示，會將相關企業的資料公佈，並邀請中銀監，發改委及人民銀行等打擊逃廢債，而發改委已就成立「金融失信人員名單管理工作」通知，首季會有結果。中銀盛的法規部亦正制定打擊逃廢債的法例及通知。

支爆

垃圾債券證券化

IN支爆
WE TRUST

仲唔快d買國債救國

還有香港的大水喉射住，未爆住！

繼續升